# Deze scripts zorgen voor documentatie en validatie van sparql queries, de gevalideerde vragen.

# Sparql2Readme
Maak readme (en check sparql queries) van de concepten tbv publicatie van het uitwisselprofiel.
Dit script leest de gespecificeerde branch van Gitlab.

# Sparql query Validatie
Dit script controleert sparql syntax en of alle classes en predicates van de aangegeven namespaces 
in de ontologieen voorkomen.
Dit script verondersteld een lokaal geselcetreede branch voor de sparqls en ontologien.

Gebruik config.yaml voor het specificeren van de omgeving waarin dit script draait. Hierin is ook een debug mode.

Uit het voorbeeld hieronder blijkt:
1. syntax fouten in de queries te zitten, waardoor deze niet geparsed kunnen worden.
2. de namespace van de klasse FinancialEntity is fout

Bestanden met debug in de name en de yaml configuratie zijn geen onderdeel van de repository middels git ignore.

# Voorbeeld output
Error parsing E:/gitlab/sparql/Zorgkantoren/ / Indicator 13.3.rq
Error parsing E:/gitlab/sparql/Zorgkantoren/ / Indicator 13.4.rq
Error parsing E:/gitlab/sparql/VWS/ / Indicator 1.2.rq
Error parsing E:/gitlab/sparql/VWS/ / Indicator 4.3.rq
Error parsing E:/gitlab/sparql/VWS/ / Indicator 4.4.rq

Logging:
CLasses found in queries :  171
CLasses found in ontology:  976

                     Class                 Folder          Indicator
0  onz-fin:FinancialEntity  E:/gitlab/sparql/NZa/  Indicator 10.2.rq
1  onz-fin:FinancialEntity  E:/gitlab/sparql/NZa/  Indicator 10.3.rq
2  onz-fin:FinancialEntity  E:/gitlab/sparql/NZa/   Indicator 9.2.rq
3  onz-fin:FinancialEntity  E:/gitlab/sparql/NZa/   Indicator 9.3.rq

# Voorbeeld query-validatie-config.yaml
```
# Validatie config file in yaml format

# Debug mode , extra logging and temp file creations
debug : True   # True or False

# Input locations for .rq files
sparqlfolders    : [
  'E:/gitlab/sparql/IGJ/',
  'E:/gitlab/sparql/NZa/',
  'E:/gitlab/sparql/Zorgkantoren/',
  'E:/gitlab/sparql/VWS/',
  'E:/gitlab/sparql/Basisveiligheid/',
  'E:/gitlab/sparql/Personele samenstelling/',
  'E:/gitlab/sparql/Algemeen/',
  ]

# Input locations for .owl files
ontologyfolder  : 'E:/gitlab/source/'

# relevant prefixes
prefixes: {
  onz-g:    "http://purl.org/ozo/onz-g#",
  onz-fin:  "http://purl.org/ozo/onz-fin#",
  onz-pers: "http://purl.org/ozo/onz-pers#",
  onz-org:  "http://purl.org/ozo/onz-org#",
  onz-zorg: "http://purl.org/ozo/onz-zorg#",
}
```